# Abel Fleury- Una Vida de Música y Cultura
Abel Fleury, nacido en 1903, absorbió desde temprana edad el espíritu de la música sureña de su natal Dolores, Argentina. Su fascinación por Bach y Mozart lo llevó a crear adaptaciones únicas para guitarra, marcando su estilo distintivo.
Fleury fue más que un músico; fue un autodidacta en filosofía y un campeón de ajedrez. Su dedicación al crecimiento intelectual y espiritual se reflejaba en cada nota que tocaba. Viajó extensamente, compartiendo su arte por América y Europa, ganándose el reconocimiento internacional.
Entre sus obras más destacadas se encuentra "Estilo pampeano", una composición que refleja su conexión con la tierra y su cultura. Fleury dejó un legado que trasciende el tiempo y las fronteras, inspirando a innumerables músicos y aficionados al arte.
(https://lutheriasguera.com/un-pequeno-homenaje-para-el-maestro-fleury/)


